<resources>
    <!--<string name="app_name"> Ekta </string>-->
    <string name="app_name"> मैत्रीबंध प्रतिष्ठान </string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="addUnit">ca-app-pub-7233052509464359/9946060443</string>

    <string name="welcome">WElCOME</string>
    <string name="meg">MAITRIBANDH PRATISHTHAN</string>
    <string name="title_activity_durgsanvardhan"> durgsanvardhan</string>
    <string name="programs"> उपक्रम  </string>
      

    <string name="award">सन्मान एकताचा ...सन्मान प्रत्येक सदस्याचा ...त्यांच्या मेहनतीचा ..!</string>
    <string name="award1">सह्याद्री पुरस्कार 2017 .
        \n
 गौरव : - एकता फाऊंडेशन,म्हसवंडी.
        \n\n

सामाजिक व दुर्गसंवर्धन क्षेत्रात उल्लेखनीय कामगिरी केल्याबद्दल  सह्याद्री प्रतिष्ठान ,महाराष्ट्र राज्य यांच्या तर्फे मैत्रीबंध प्रतिष्ठानला यावर्षीचा सह्याद्री पुरस्कार देऊन सन्मानित करण्यात आले.
        \n

राज्यभरातील निवडक ११ संस्थांना आज हा पुरस्कार पुणे येथे सह्याद्री प्रतिष्ठान, महाराष्ट्र च्या वतीने आमदार संजय केळकर, पै. विजय चौधरी(ट्रिपल महाराष्ट्र केसरी व डी वाय एस पी), श्री. भानुप्रताप बर्गे (ए टी एस प्रमुख पुणे), दुर्ग अभ्यासक श्री. श्रमिक गोजमगुंडे, श्री. गणेश खुटवड - पाटील यांच्या प्रमुख उपस्थितीत प्रदान करण्यात आला.

हा सन्मान मैत्रीबंध प्रतिष्ठानच्या प्रत्येक सदस्याचा आहे त्यांनी घेतलेल्या मेहणतीचा आहे.
        \n नक्कीच हा सन्मान आम्हाला पुढील कार्यास प्रेरणा देईल..!</string>
    <string name="award2">सन्मान एकताचा …सन्मान प्रत्येक सदस्याचा …त्यांच्या मेहनतीचा ....!</string>
    <string name="awardekta"> सह्याद्री पुरस्कार २०१७</string>
   

   <string name="about_us">\tआपन ज्या समाजात राहतो त्या समाजचे आपल्यावर उपकार आहेत आणि त्या उपकाराची परतफेड करन्याच्या प्रामाणीक हेतुने स्थापण झालेली अस्सल तरुणांची एक संघटना / संस्था म्हणजेच.....

\n<b>मैत्रीबंध प्रतिष्ठान.</b>


\n\nकुठल्याही राजकारणात न पडता गावच्या विकासाच्या दृष्टीने आपन काहीतरी करु शकतो या भावनेने गावातीलच पण रोजीरोटी साठी इतर शहरांमधे असलेल्या तरुणान्नी एकत्र येन्याचा विचार केला आणि एका छत्राखाली सर्व एकवटले ते छत्र आहे <b>मैत्रीबंध प्रतिष्ठान</b>

\n\n\tमैत्रीबंध प्रतिष्ठान संस्थे मार्फत काय उपक्रम घ्यायला हवा हे ज्याच्या मनात येइल तो आपले मत मांडतो, त्यावर चर्चा होते आणि सर्व मान्य असेल तर उपक्रम राबवला जातो .

\n\n\tपरिसराचा विकास हेच मैत्रीबंध प्रतिष्ठान चे धेय्य आहे . पण आम्हास खात्री आहे आमची सीमा  मर्यादीत न राहता आम्ही  नजीकच्या भविष्यकाळात गावाच्या बाहेर देखील कार्य चालु करनार आहोत .


\n\n\tलोकवर्गणी आणि देणगी रुपातील मदत हाच आमचा स्रोत आहे . आम्हाला देणगी रुपात मीळालेली मदत आम्ही गरजु लोकांपर्यंत पोचवन्याचा प्रामानीक प्रयत्न करत आहोत आणि करत राहु  . कुठल्याही राजकीय पक्षाचा प्रत्यक्ष किंवा अप्रत्यक्ष देखील आमच्या संस्थेत हस्तक्षेप नाही .


\n\n\tकेवळ निर्मळ भावनेने समाजाचे, निसर्गाचे  ऋण आपल्यावर आहेत आणि त्यातुन उतराइ होन्याच्या हेतुन निर्माण झालेली ही संस्था आहे .
</string>

<string name="commitee">
<b> रुतेश राजु शिगवण - अध्यक्ष

\n\n राजेश चंद्रकांत खेडेकर - उपाध्यक्ष
\n\nनितीन कृष्णा पागडे - सचिव
\n\nप्रफुल्ल प्रकाश साळवी - खजिनदार
                      
\n\nसुहित मधुकर जांगळी - सदस्य 
\n\nरोहन गंगाराम म्हसकर - सदस्य 
\n\nअमित गंगाराम खांडेकर - सदस्य 
\n\nसागर सुभाष काताले - सदस्य
\n\nप्रतिक प्रकाश भूवड - सदस्य 
\n\nप्रदिप राजाराम किजबिले - सदस्य 
\n\nविवेक गंगाराम नवरत - सदस्य 
    \n\nमुक्ताई शंकर नरवणकर - सदस्य </b>

</string>



    <string name="about_us_title">आमच्याबद्दल</string>
    <string name="purskar">पुरस्कार</string>


    <string name="gramvikas">गावे आणि विशेषतः खेडी गावे हि आपल्या  भारत देशाची खरी शक्ती आहे.  भारताला जर एक बलशाली राष्ट्र बनण्याचे स्वप्न पाहायचे असेल तर  स्वावलंबी, स्वयंपूर्ण खेडी बनल्याशिवाय ते शक्य होऊ शकत नाही आणि हे फक्त सामाजिक बांधिलकी आणि सामान्य माणसाच्या सहभागाच्या माध्यमातून साध्य करता येऊ शकते.  आणि ह्याच गोष्टी डोळ्यासमोर ठेऊन ग्रामविकास हे मैत्रीबंध प्रतिष्ठान चे प्रथम व्हिजन आहे.
त्यामध्ये
शेतकरी, गावतील लोक, शिक्षक, सहकारी संस्था, स्वयंसेवी संघटनांना प्रेरणा देणे, वनीकरण ,वृक्षारोपण  व एकात्मिक ग्रामीण विकास कार्यक्रम घेते, जमीन व पाण्याच्या प्रभावी वापर निर्माण करते आणि अपारंपरिकपद्धतीने माध्यमातून उर्जा निर्मिती प्रोत्साहन देते याप्रकारच्या गोष्ठी समाविष्ट आहे</string>
    <string name="janjagruti">आज समाजाला अनेक गोष्टीमध्ये जागृत करणे गरजेचे आहे. आपल्या हक्काच्या मुलभूत गोष्टीपासून ते समाजपरिवर्तनाच्या वा सामजिक बांधिलकीच्या अनेक गोष्ठीपर्यंत. हि जनजागृती समाजाच्या मानसिकतेत खूप चांगल्या प्रकारे बदल घडवून आणणारी आहे. आणि या गोष्टीला जास्त महत्व देने हे मैत्रीबंध प्रतिष्ठानचे दुसरे व्हिजन आहे.

\n‘त्यामध्ये झाडे लावा झाडे जगवा’
\n‘माती अडवा पाणी जिरवा‘
\nपाणी वाचवा जीव वाचवा’
\nहरित पर्यावरणाबद्दल जनजागृती.
चांगल्या गोष्टींना प्रोत्साहन देणे याप्रकारच्या गोष्ठी सामाविष्ट आहे.</string>
    <string name="shikshan">आज शिक्षण हि मानवाची आज मुलभूत गरज आहे. सर्वसामान्य घरापर्यंत शिक्षणाची ज्योत पोहचावी हे संस्थेचे प्रमुख ध्येय आहे. आधुनिक आणि सर्वगुणसंपन्न शिक्षण तळागाळातील व्यक्तीला मिळावे आणि यासाठी प्रयत्न हे मैत्रीबंध प्रतिष्ठानचे तिसरे व्हिजन आहे.</string>
    <string name="paryavaran">पर्यावरणरक्षण  हि काळाची खरी गरज बनली आहे. पर्यावरणाचा समतोल ढासळू नये म्हणून त्यावर उपाययोजना आणि सर्वोतोपरी प्रयत्न हे मैत्रीबंध प्रतिष्ठानचे चौथे महत्वाचे व्हिजन आहे.
</string>
    <string name="samajikaikya">आज समाजात ऐक्य प्रस्थापित करायचे असेल तर सर्व समाजाने सर्व मतभेद विसरून एकत्र येणे गरजेचेआहे.  जातीभेत ,वर्णभेद, उच्च नीच भेद विसरून समाजात ऐक्य प्रस्थापित करणे हे मैत्रीबंध प्रतिष्ठान चे पाचवे महत्वाचे व्हिजन आहे.</string>
    <string name="itar">त्याचप्रमाणे विविध परिस्थितीनुसार निर्माण होणारे ध्येय डोळ्यासमोर ठेऊन मैत्रीबंध प्रतिष्ठान कार्य करण्याचा प्रयत्न देखील करत आहे.</string>
    <string name="visionprashtavana">अनेक गोष्ठीमध्ये आज विकासाची गरज आहे हे ओळखून मैत्रीबंध प्रतिष्ठान ने एक महत्वाची पंचसूत्री व्हिजन तयार केले आहे. त्यावर सर्वाधिक भर देऊन ते साध्य करण्याचे महत्वाचे उद्दीष्ठ  मैत्रीबंध प्रतिष्ठानच्या डोळ्यापुढे आहे.</string>
    <string name="janjagruti1">जनजागृती</string>
    <string name="shikshan1">शिक्षण</string>
    <string name="paryavaran1">पर्यावरण</string>
    <string name="samajikaikya1">सामाजिक ऐक्य</string>


    <string name="home">होम</string>
    <string name="upkram1">उपक्रम</string>
    <string name="sampark">संपर्क</string>
    <string name="purskarlabale">पुरस्कार</string>
    <string name="amchyabaddal">आमच्याबद्दल</string>
    <string name="gramvikas1">ग्रामविकास</string>
    <string name="websitelabel">वेबसाईट</string>
    <string name="mahtvachekarykramlabale">महत्वाचे कार्यक्रम</string>
    <string name="dhyey">ध्येय</string>
    <string name="gallerylabale">गॅलरी</string>
    <string name="socialmedialabel">सोशल मिडिया</string>
    <string name="sahayya">सहाय्य</string>
    <string name="imageview" />
    <string name="welcomemsg">Welcome To \n Maitribandh Pratishthan</string>


    <string name="development">  \tभारत हा खेड्यांचा देश आहे, हे लक्षात घेऊन ग्रामविकास झाला की राष्ट्राचा विकास होईल, अशी अनेक विचारवंतांचे विचार होते आणि तीच विचारसरणी मैत्रीबंध प्रतिष्ठानची आहे. समाजातल्या सर्व घटकांतील लोकांचा उद्धार कसा होईल, यासाठी मैत्रीबंध प्रतिष्ठान सर्वोतोपरी प्रयत्न करत आहे.

 \n\n\tग्रामोन्नती व ग्रामकल्याण हा प्रमुख केंद्रबिंदू ठेवून ग्रामविकासाच्या विविध समस्यांचा मूलभूतस्वरूपी विचार करून त्या समस्या कशा सोडवाव्यात, याविषयी उपाययोजना सुचवून त्या पूर्ण करण्यात मैत्रीबंध प्रतिष्ठानने महत्वाचे पाउल उचलले आहे.

\n\n\tखेडेगाव स्वयंपूर्ण कसे होईल, याविषयीची जी उपाययोजना मैत्रीबंध प्रतिष्ठानने सुचविल्या आहेत, त्या अतिशय परिणामकारक ठरतील अशी खात्री आहे .

\n\n\tग्राम हे सुशिक्षित व्हावे, सुसंस्कृत व्हावे, ग्रामोद्योग संपन्न व्हावेत, गावानेच देशाच्या गरजा भागवाव्यात, ग्रामोद्योगांना प्रोत्साहन मिळा्वे, नव्या शिकलेल्या पिढीने गावात थांबावे अशा अनेक गोष्ठी करण्यासाठी संस्था प्रयत्नशील आहे. त्यासाठीच मैत्रीबंध प्रतिष्ठानने ग्रामविकासावर आवश्यक तो भर दिला आहे.



\n\n\tत्यासाठी पहिली पर्यावरण उपयोगी कामे गावात राबवण्यात आली आहे त्यामध्ये वृक्षलागवड आणि संवर्धन मोहीम महत्वाची आहे. त्याचप्रमाणे नवीन माहिती लवकर मिळावी यासाठी मोफत वृत्तपत्र वाचनालय सुरु केले आहे. लहान मुलांना नवीन तंत्रज्ञानाची माहिती व्हावी म्हणून संगणक गावातील शिकणाऱ्या मुलांना देण्यात आला. गावात काम करणाऱ्या अनेक लहान मोठ्या संस्थांना त्यांच्या प्रत्येक कामात सर्वोतोपरी सहकार्य करण्याची भूमिका मैत्रीबंध प्रतिष्ठानने घेतली आहे.

\n\n\tअशाच प्रकारे पुढील काळात अनेक  खेडेगावांमध्ये या ग्रामोन्नतीच्या उपाययोजना राबविण्यात एकता फौडेषण प्रयत्नशील राहील.
</string>


    <string name="purskarlabel">पुरस्कार</string>
    <string name="title_activity_ropan3">ropan3</string>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>


    <string name="swap"> --------- सरकवा --------- </string>


    <string name="openDrawer">open_drawer</string>
    <string name="closeDrawer">close_drawer</string>


    <string name="nav_home">Home</string>
    <string name="nav_photos">Photos</string>
    <string name="nav_movies">Movies</string>
    <string name="nav_notifications">Notifications</string>
    <string name="nav_settings">Settings</string>
    <string name="nav_about_us">About Us</string>


    <string-array name="nav_item_activity_titles">
        <item>Home</item>
        <item>Photos</item>
        <item>Movies</item>
        <item>Notifications</item>
        <item>Settings</item>
    </string-array>

    <string name="activity_title_about_us">About Us</string>
    <string name="activity_title_privacy_policy">Privacy Policy</string>
    <string name="action_clear_all">Clear All</string>
    <string name="action_logout">Logout</string>
    <string name="action_mark_all_read">Mark All as Read</string>
    <string name="privacy_policy">Privacy Policy</string>
    <string name="title_activity_navigationdrawer">Navigationdrawer</string>
    <string name="taglineforhome">मातृभूमीच्या विकासासाठी.....ध्यास ग्रामविकासाचा, \n प्रयत्न पर्यावरण रक्षणाचा.
   </string>






   <!-- <string name="contact_name">Name</string>
    <string name="contact_email">E-Mail</string>
    <string name="contact_address">Address</string>
    <string name="contact_website">Website</string>
    <string name="contact_name_labale">Maitribandh Pratishthan</string>
    <string name="contact_email_label">ektango2016@gmail.com</string>
    <string name="contact_add_label">Maitribandh Pratishthan Office, Palpene, Tal.Guhagar Dist. Ratnagiri - 422602</string>
    <string name="contact_websitte_label">ektango.blogspot.in</string>
    <string name="title_activity_navigatioin">Navigatioin</string>
    <string name="title_activity_main1">Main1Activity</string>
    <string name="blog">ब्लॉग</string>
    <string name="a">उपक्रम</string>
    <string name="aa">संपर्क</string>
    <string name="s">पुरस्कार</string>
    <string name="aaaa">आमच्याबद्दल</string>
    <string name="aas">ग्रामविकास</string>
    <string name="asas">वेबसाईट</string>
    <string name="da">महत्वाचे कार्यक्रम</string>
    <string name="sds">ध्येय</string>
    <string name="ds">गॅलरी</string>
    <string name="de">सोशल मिडिया</string>
    <string name="des">सहाय्य</string>
    <string name="ss">होम</string>-->


    <string name="m1">होम</string>
    <string name="m2">आमच्याबद्दल</string>
    <string name="m3">ध्येय</string>
    <string name="m4">उपक्रम</string>
    <string name="m5">ग्रामविकास</string>
    <string name="m6">गॅलरी</string>
    <string name="m7">संपर्क</string>
    <string name="m8">पुरस्कार</string>
    <string name="m9">सहाय्य</string>
    <string name="m10">ई-वर्तमानपत्र </string>
    <string name="m11"> ई-पेमेंट </string>
    <string name="m12">ऑनलाईन माहिती</string>
    <string name="m13">प्रतिक्रिया </string>


    <string name="name">Maitribandh Pratishthan</string>
    <string name="email">maitribandhpratishthan@gmail.com</string>
    <string name="address">At/Po. Palpene ghar no. 172, Madhaliwadi, Tal.Guhagar Dist. Ratnagiri - 415724</string>
    <string name="website">www.maitribandhpratishthan.com</string>
    <string name="phone">+91 9763739554</string>
    <string name="shareappmsg">To download Maitribandh Pratishthan App Click on following link
        \n\n https://play.google.com/store/apps/details?id=grdp.ganeshinc.maitri</string>
    <string name="copyright_ekta_foundation">Copyright @ Maitribandh Pratishthan</string>


</resources>








